如何轉行做IT

小弟舊年電機工程系畢業，入咗間三線consultant 做
宜家好想轉行
請問有無IT工會請我呢D background 的人?
又姐可以去邊度進修？

IT有手有腳同埋肯學就請

讀返個 cs major

識開機關機都夠入行，其他慢慢學

電機工程人工高過it 轉it做乜

三線Consultant有冇得收工先

搵D觀塘區IT公司programmer
開13,14k
之後等收interview見工

做IT 隨時大量白頭髮增加

唔係禁識programming都請？

it有細分：
打曲係
support又係
樓主想邊忽？

就黎無 大部份同事都無

13/14 廉價勞工
狗也不屌

直接send cv出去當你fg咁請
vendor 閪工更加易請

無background想點

痴線 識電機都要轉行

返工有人教, 驚咩..
人地仲驚你整爛佢D系統

無bkg 應該連13/14都屌唔起

有無D唔係project oriented 的IT 工?

做support 先

返去執頭執尾姐
IT呢行只有你自己唔做
無人逼到你end game

要睇公司

你地唔好以為IT真係咁易先得架，debug咪又係del到懷疑人生，PO主都係由一個地獄去另一個地獄，都係咁多野做

你咁想少野做應該去做物管，得個坐字

Project management?

衰D 仲會做到光頭

唔一定既
只要你識哂cs degree 既嘢就得

做 IT
又悶又冇女
去到中年隨時俾人炒

我見JobsDB D IT 工要 cs or related discipline 畢業 又要識幾個language

求其搵份 technician 做住先，人工偏低，有能力就考cert , ccna嗰d
做咗夠一年經驗就轉Tcon做jp 有20-22k
之後跟據你想發展嘅方向考cert
3-4年到再試試apply AP
覺得AP位難就搵份SITA or P位做吓先，都有30k

0 IT知識點入行？

除非做help desk 或搬搬抬抬既support, 否則今時今日做sys admin 咪又係coding

做住qa先咪得

淥杯麵
換光管

想搵多錢就做政府vendor做到夠經直入CSA啦，入左去好難升

咪一鳩樣

讀個IT嘅HD

你無degree連first in都無你份

你考ccna然後又做dev 為乜。
做networking 轉到做development 基本上係轉行

It 界無乜嘢係網上學唔到
重點係唔好中二病，學兩學以為自己好勁

曲狗好難唔係project base ，就算空降落現行產品加新野都，可以拆幾個Task 變一個project

pccw network 閪工，就跟單埔線，下至技工，上至網路工程師，睇你想玩咩

再唔係就做行政/分析，睇資料同曲狗傾點改善

總之I.T 好撚多範數，唔同產業地區都有唔同需求

Tcon 冇得升，要部門覺得你有料 ，先會寫份新嘅requirement spec 請人 俾你in
所以最直接方法係轉agent 去搵第二份
做得tcon條路都係咁
Interview in到班人熟哂口面

一個靚仔GitHub account抵得上degree

你講ge問題做IT programming都會有

deadline唔改requirement不斷改
改完唔啱心水又要改
deploy左去production有問題要support（7x24）
就算冇問題過一排都會唔記得自己要求過d乜，
問返你轉頭點解有呢個function,點解無個樣
再唔係就一句「咁可唔可以加返呢個function,應該唔難丫」，要即刻變出黎

當我超人咩

Tcon jp p ap 都係tittle 嚟
入到去再分team 架啦
Network team / secure team 入面嘅人一樣可以叫做jp / p

on9先做IT 收工時間係假嘅 3個星期一份FYP

話畀人知你做IT 好似話你做「演藝界」，講左等於無講，因為中間太多唔相通既分類。

做測試員填表係好悶同重複，會好頹架

做automation 即刻唔同曬

我明，本身做緊，個人覺得CAP性價比高啲，但樓主冇電腦degree又點in t con呢

我認為呢d 係文員式工作，以前做有間公司outsource 哂去印度。呢種工作無乜career path, 唔會變成dev, 頂盡咪係QA 領班。
除非係要寫code 既QA engineer.(做automated test)

有做PM.
不過冇乜工作經驗好難請

唔想四五十歲都要OT出tender

識唔少人邊做qa邊學轉出去做developer

無技術背境走去做it 既pm, 係無法有效管理。
你理解唔到
「加粒掣做乜要咁耐」
「project 趕時間，但愈加人會愈慢」

對IT有熱誠又如何? 無飯開無錢租樓就咩都唔使講!

最慘就係經常超時工作! 女朋友!老婆!都做了有錢佬的公廁!

想像一下, 今晚, 你已經係第N晚無補水屈響Office開始改program, 陪唔到你將結婚的女朋友晚飯.
女朋友見你咁忙, 就應了某位已經投身iBank的舊男同事邀約,
去佢中環Soho的studio flat食Home Made特色義大利菜.

7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的"啊!"了一聲, user interface 終於出到了
你女友"啊!"了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.

你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

automation 好難請
不過宜家有automation framework, 仲要唔洗錢
drag and drop 就set到一個automation test
on top 可以再學埋selenium 等等，算係一個唔錯嘅career path

Fg 係咪直接放cv上jobdb in tcon
唔該巴打

Solution 係入ibank 做it

要搵agent幫你入bid
你FG又想入政府不如直接考AP2

回番OP

IT 工作只有兩種，要寫code 同唔使寫code
而有唔使寫code 既工痄中，有前途既係識得了解人地點寫code, 可以係識得評價人地點寫code, 或plan到人地可以有效率咁寫code.
而要寫code 既工作中，有分好工同衰工，衰工係知你人工貴，要榨盡你既精力，使到你盡。好工係知你人工貴，鼓勵你將你嘅工作自動化，等你可以做更高層次既嘢。

入行做QA 做一兩年再自學下code 轉P仔啦

QA不如BA
宜家有D位叫Assistant BA
BA既job duty有趣好多
開頭係輸個馬鼻, 做返2,3年屌打曲狗條path

qa係咪唔需要學歷？
應該開幾錢人工先啱？
Thanks

BA 啲agent會問你識唔識SQL

我都想有qa幫手，我呢度係dev寫埋automated test

咁dev 寫test 都係一個技能
識係好過唔識

同老闆講，我識pascal 同hello world

13K vs 過百萬年薪有咩分別?

13k 其實都十五萬幾年薪。距百萬年薪差幾倍啫唔係幾十倍。
分別係你一個叻極最多令自己生產力x2，百萬年薪係令你成team生產力x2, 或令公司盈利x2

見多數都請u grad
但唔太需要cs相關學歷
其實個幾間大vendor開15,16k應該都得

16k都還好

BA 唔算專業啦，
如果樓主係想喺IT學返一門技藝，自己又唔係IT出身嘅話QA 係個唔錯嘅entry point，至少到時學到automation 嘅經驗唔係其他人替代到

如果只係搵飯食BA係得，但係將來要搵人替你嘅話一定好容易

講到做IT唔係咁
同客傾requirements係你，估數又係你，諗solution做system design又係你，落手dup又係你，testing又係你。

再衰d上面個pm垃撚圾冇it底分分鐘要你幫手做埋project schedule，manage user expectations，team management

都仲未講班閪user自己本身都唔知自己想點，當班it人識讀心又會覺得it係手辦眼見功夫，老奉亂加requirement但unrealistic deadline

第一次聽人講做IT係比較輕鬆，香港真係no IT

行行都總有D 老SEAFOOD 上下網, 炒下股 輕輕鬆鬆又一日
不過新入行就唔好諗咁多啦

果邊做野應該用notepad dup code

自己download 個atom, vs code 或 IntelliJ community edition 都唔識就唔好做development 啦。

多數都要等人教

其實你想做咩IT, 你有DEGREE 其實入行都有16-20K , 睇你口才點啦/ (呢個價講緊IT SUPPORT 價) , 但你唔講咩類既IT 好難幫到你, 利伸IT狗

你係乜都唔識？

Java個類？ c 個d識唔識

想做programmer 你唔夠quali同人搶（睇完覺得hr會篩走既cv)
除非做trainee/intern 做得好就有機了 但人工唔高

建議讀返個degree it
Computer science個類

Apply d junior post 人工set低d 入行應該唔難
不過仔既話預咗做到隻狗咁

咁寫shell script果啲算唔算coding?

有degree 18k 就無難度
中學畢業上下course 就想18k諗太多
周街大學生點解要請你 你仲要轉行轉入黎
人地當你IT 0經驗

利申：IT 狗

3個月貨仔，對IT既工作真係MEAN NOTHING
何不做住銀行讀個degree先入行呢

最緊要有 J

可能部腦handle 唔到notepad外既ide

好易 申請就可以㗎喇

巴打玩野 依個係有相關degree fg價

Hk no it

先去黃金砌機

hk it

Hardware support 例如data Center 有無機會?

分分鐘連I系CPU都無

coding好差下
都夠料做ap咩

唔好入it 垃圾工 it狗
利申 我就係其中一隻

呢方面我唔熟，不過愈來愈多公司用cloud, 咁呢d data Center 硬件標準化而密度高，不均來說係唔駛請咁多人睇hardware.

公務員職位係考語文能力多過技術野

狗衝啦咁就
唔該曬Ching
係咪留意住招牌就得啦
仲算係學生哥 唔係好識
Thank you巴打

聽講宜家要考會計牌先做到

其實我都唔明個個講到寫code先係為一出路，明明而家做security或 cloud 都不知幾好景， networking 就難講d

做 security 同cloud 要識D咩？

依家好多位cloud都要寫code, 寫code都要掂cloud
有幾多位分得開？

應該係
我啲AP2/AP1同事好多係畢業後就直接考入黎，反而做t con果班就做左好多年野再入職CAP/CSA
計穩定一定係公務員，冇事冇幹直升AP1冇難度。